[牙登敢唔敢接波?]美國共和黨眾議員提決議案籲廢除一中政策 美台正式建交

美國國會眾議員帝芬尼、裴利近日提出決議案，呼籲美國與台灣恢復正式邦交，終結過時的「一中政策」。決議案也要求美方支持台灣國際參與，並啟動美台洽簽自由貿易協定程序。

共和黨籍眾議員帝芬尼（Tom Tiffany）與裴利（Scott Perry）2月26日提出共同決議案（Concurrent Resolution），呼籲美國摒棄過時的「一中政策」，改承認台灣為獨立國家、非受中華人民共和國治理或為其領土一部分的客觀事實。

決議案表示，台灣本島與離島從未受中共管轄或統治，但北京卻持續非法宣稱對台灣享有主權，並將所謂「一中政策」武器化，阻擋台灣以會員身分參與聯合國、世界衛生組織（WHO）及奧運等活動。

決議案指出：「『一中政策』既過時，也對美台人民無益處，且無法反映台灣70多年來皆為主權獨立國家的明顯事實。」

在這背景下，決議案呼籲美國總統承認台灣民選政府合法性、正常化美台外交關係並允許兩國互派大使；總統也應廢除限制美台官員溝通往來的準則。

此外，決議案敦促美國貿易代表署（USTR），啟動與台灣簽署自由貿易協定（FTA）的正式洽簽程序。自總統蔡英文去年8月鬆綁美豬、美牛進口限制以來，美國國會呼籲美台洽簽FTA的聲浪不斷。

針對台灣國際參與，決議案也呼籲美國總統、駐聯合國大使與相關官員，支持台灣在聯合國及其他美國為會員國的國際組織內，取得正式會員身分。

帝芬尼周一（3/1）透過新聞稿表示，過去40多年來，美國兩黨總統皆複誦北京的「台灣是共產中國一部分」之謊言，即便客觀事實並非如此，「是時候廢除這項過時政策了」。

帝芬尼去年9月也曾提出類似決議案，但未能在上屆國會屆滿前排上委員會，最後無疾而終。

共同決議案獲國會兩院通過後，將分別送交參議院秘書長、眾議院議事員簽署。由於此類決議案不會遞交總統簽署，故不具法律效力，僅代表國會態度立場。（中央社）

故不具法律效力，僅代表國會態度立場。

all talk no action

有進展又 all talk no action？其實最 all talk no action 就係冷嘲熱諷班人！

如果你曾經用過一分鐘 9up all talk no action
請你用返十分鐘去打國際線，上 twitter retweet 推上熱門，同多謝外國人關注
再唔係用十分鐘踩入藍屍陣營，指住鬧又好，扮藍同佢地鬥藍又好
再唔係用十分鐘同你啲藍屍親戚 whatsapp 開片
再唔係用十分鐘打google map/openrice戰線，正評所有黃店，負評所有藍店

重點係呢兩位共和黨人提出黎, 係比壓力白鴿同牙登
將呢樣野擺上台面, 放入AGENDA

拜登：共和黨議員違反港區國安法，將會預約上門拘捕

美國國會唔承認已經夠大獲

Trump都唔夠膽咁做

啲議員都唔知投唔投票好

壓力，邊度有

蔡英文敢唔敢先

推

係廢燈敢唔敢先

Trump已經直接比左外交地位 可設領事館 唔好講到乜都冇做過咁

民煮狗係度過撚到

Scott Perry 仲推動緊將支那共產黨列為"跨國犯罪組織"

「我提出的H.R. 8491法案，提議把中共指定為跨國有組織犯罪集團，並將其列入『國際犯罪組織頂級目標』（the Top International Criminal Organization Target，簡寫為TICOT）名單。」

幾時話比左外交地位可以設領事館?

應該好難啦

一個中國，中華民國！

all talk no action 係 PR 分化國際線既手段 - 個別 POST 細心分析

忍唔住出左呢個 post，可以既話幫手推下，感謝